\section{Цифровизация рабочего места} % (fold)
\label{sec:цифровизация_рабочего_места}

\subsection{Актуальность} % (fold)
\label{sub:раб_актуальность}
% какую ключевую проблему он решает — 1 абзац

Увеличение объемов обрабатываемой информации в информационных системах управления предприятием, а также потребность её переработки в масштабе реального времени вызывают необходимость внедрения компьютерных и информационных технологий.
Цифровизация рабочего места, как набор практик, позволяет предприятиям сокращать расходы на оснащение офисов и удовлетворение технологических нужд производства, при этом обеспечивая полный набор технологических решений.

% subsection актуальность (end)

\subsection{Описание} % (fold)
\label{sub:раб_описание}
% в чем заключается тренд; его преимущества по сравнению с другими технологиями;
% какие новые потребительские свойства он обеспечивает, в чем его принципиальная
% новизна и т.д. — 1 абзац.
% Общий объем для актуальности + описания тренда: 1200–1500 знаков с пробелами

Цифровое рабочее место (цифровой офис) являет собой современную форму организации труда компании или индивидуального предпринимателя, приносящая максимальную выгоду в тех сферах деятельности, которые не требуют от сотрудников постоянного присутствия на рабочем месте.
Цифровизация рабочего места позволяет распределить структурные элементы предприятия по разным местоположениям, например, отделить штаб-квартиру от реального офиса.
Последний может находиться в более дешевом, с точки зрения арендной платы, районе, либо в другой стране.
Вынужденное в данной ситуации использование электронного документооборота, а также применение систем голосовой связи по сети Интернет (например, VoIP) повышают скорость и эффективность деятельности сотрудников.
К такой системе проще подключить нового сотрудника.
Для обеспечения доступа сотрудников к системе электронного документооборота широко применяются ``облачные технологии'', повышающие эффективность управления бизнес-процессами.

% subsection описание (end)

\subsection{Технологическая эволюция} % (fold)
\label{sub:раб_технологическая_эволюция}
% как тренд развивался во времени; какие ключевые реперные точки этого развития
% можно выделить — не более 6 реперных точек. Названия реперных точек должны
% быть компактными. Одна точка должна обязательно относится к будущему

Технологическая эволюция развития цифрового рабочего места:
\begin{itemize}
	\item 1900-1930-е годы --- бумажная фабрика. Появление офисов с большими, неразделенными рабочими полами с рядами идентичных рабочих мест.
	\item 1960-е годы --- распространение эргономического подхода к проектированию рабочих мест. Пластиковая мебель сделала редизайн офисов как дешевле, так и проще. Это поощряло инновации, так как компании создавали пространства, имитирующие то, как работники общались, или отражали их корпоративный имидж и идеалы.
	\item 1970-1980-е годы --- переключение внимания с людей на наши компьютеры. Столы были переставлены в группы или ряды вокруг информационных центров.
	\item 1990-е годы --- введение и распространение рабочего места типа ``кабинка''.
	\item 2000-2010-е годы --- появление креативных пространств. Появились горки, спальные отсеки и игровые комнаты.
	\item 2020 и далее --- гибкая работа --- переход к малым, мобильным и творческим бизнес-моделям позволил расширить возможности предпринимателей и малых предприятий. Это ведет к росту краткосрочной аренды и созданию рабочих мест для совместной работы.
\end{itemize}
% subsection технологическая_эволюция (end)

\subsection{Эффекты} % (fold)
\label{sub:раб_эффекты}
% как тренд повлияет на развитие общества (социальные эффекты); экономики и
% бизнеса (экономические эффекты); защиту окружающей среды (экологические 
% эффекты); как он повлияет на развитие других технологий (технологические 
% эффекты); политику (политические эффекты), ценности (культурно-ценностные 
% эффекты). Нужно указать самые ключевые эффекты. 
% Общий объем: 500–600 знаков с пробелами

Виртуальные офисы изменяют технологический процесс обработки информации (вместо автоматизации этапов существующего процесса возможно, например, внедрить сетевую обработку в реальном масштабе времени).
Также они изменяют характер труда работников предприятия, позволяют интегрировать различные их функции.
Обеспечивается оперативное получение работниками предприятия нормативной информации, но накладывается большем объеме необходимость самостоятельно перерабатывать информацию.
Информационные технологии, являющиеся ядром концепции виртуального офиса, позволяют полностью исключить некоторые фрагменты бизнес-процессов, например запросы, ожидание ответа и передачу документов из одного подразделения в другое.

% subsection эффекты (end)

\subsection{Оценка рынка} % (fold)
\label{sub:раб_оценка_рынка}
% привести показатели современного и ожидаемого объема соответствующего мирового
% или российского рынка технологий /продуктов /услуг в денежном выражении или, 
% если нет в денежном, то в натуральном или процентном выражении).
% Общий объем: 500 знаков с пробелами

Доля виртуальных офисов в общем офисном фонде Москвы составляет \SI{1}{\percent}, что близко к средним мировым и европейским показателям.
Москва занимает лидирующие позиции по гибкому запасу рабочего пространства среди столиц Центральной и Восточной Европы \cite{Troni:European:2019}.
Около \SI{90}{\percent} всех виртуальных офисов на территории России находятся в Москве.
Проноз площади виртуальных офисов в Москве представлен на рисунке \ref{fig:раб_прогноз_площади}.

В Нью-Йорке и Лондоне находится наибольшее количество гибкого рабочего пространства в мире, более чем \SI{1}{млн \square\metre} в каждом.
На эти два города приходится \SI{22}{\percent} общемировых площадей для коворкинга \cite{Соколов:flexible:2019}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/раб_площадь_офисов.pdf}
	\caption{Прогноз площади виртуальных офисов в Москве 2018-2020 гг.~\protect\cite{Соколов:flexible:2019}}
	\label{fig:раб_прогноз_площади}
\end{figure}

В Москве под виртуальные офисы чаще всего сдаются рабочие места трех видов: незакрепленные, закрепленные и мини-офис.
\begin{itemize}
	\item Незакрепленные --- такие места арендуются чаще всего на небольшой срок (до суток) и не закрепляются за арендатором на длительное время.
	Цифровизация позволяет выбирать арендатору наиболее удобный и выгодный вариант рабочего места, и, вместе с этим, он гарантировано получит доступ в виртуальный офис из любой точки мира, где есть доступ в сеть.
	\item Закрепленные --- арендуются одним человеком на относительно длительный срок.
	\item Мини-офис --- арендуется под группу сотрудников на длительный срок.
\end{itemize}
Средняя стоимость различных вариантов аренды представлена в таблице \ref{tab:раб_стоимость_аренды}.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Средняя стоимость аренды в месяц~\protect\cite{Соколов:flexible:2019}}
	\label{tab:раб_стоимость_аренды}
	\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
	\toprule
		Тип рабочего места & Минимальный срок аренды & Cтоимость аренды \\
	\midrule
		Незакрепленное     & 1 час                   & \SI{16200}{руб.} \\
		Закрепленное       & 1 месяц                 & \SI{21800}{руб.} \\
		Мини-офис          & 11 месяцев              & \SI{22400}{руб.} \\
	\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

% subsection оценка_рынка (end)

\subsection{Структурный анализ} % (fold)
\label{sub:раб_структурный_анализ}
% данные по структуре рынков, связанных с трендом, областей приложения, 
% потребностей в специалистах по тематике тренда и др., т.е. любую интересную 
% информацию по тематике тренда, которую можно представить в виде диаграммы 
% (сумма всех долей должна составлять 100%) или каком-то другом виде 
% (графики и т.д.). Необходимо обязательно указать источник информации
Как отмечалось ранее, \SI{90}{\percent} всех виртуальных офисов в России находятся в Москве.
Эти услуги предоставляются как крупными международными организациями, так и небольшими местными предпринимателями.
Распределение рынка среди крупнейших игроков в Москве представлено на рисунке \ref{fig:раб_топ_10}.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{img/раб_распределение_игроков.pdf}
	\caption{Топ-10 крупнейших операторов виртуальных офисов в Москве~\protect\cite{Соколов:flexible:2019}}
	\label{fig:раб_топ_10}
\end{figure}

% subsection структурный_анализ (end)

\subsection{Драйверы и барьеры} % (fold)
\label{sub:раб_драйверы_и_барьеры}
% краткое описание драйверов (способствуют его развитию) и барьеров (препятствуют 
% его развитию) тренда. Необходимо указать хотя бы 1 драйвер и хотя бы 1 барьер. 
% Общий объем: 500–600 знаков с пробелами
\begin{itemize}
	\item[(+)] Возможность компании нанимать лучших кадров в своей области, независимо от их места проживания за счет расширения границ подбора участников команд.
	\item[(+)] Гибкость построения бизнес-процессов, состава команд, ролей в работе над проектом.
	\item[(+)] Снижение издержек на формирование и содержание команд.
	\item[(--)] Повышенная необходимость каждого члена команды самостоятельно следить за выполнением своих обязанностей, однако не все люди умеют эффективно работать без внешнего контроля.
	\item[(--)] Распределенность команды усложняет проведение совместных мероприятий, например, планерки, т.к. члены команды могут находиться в разных городах, странах, часовых поясах.
	\item[(--)] Предубеждение, что обмен информацией в виртуальном виде проходит менее эффективно приводит к тому, что понимание членами команды целей и конечных результатов реально снижается \cite{Макарченко:Особенности:2018}.
\end{itemize}
% subsection драйверы_и_барьеры (end)

\subsection{Уровень развития технологии в России} % (fold)
\label{sub:раб_уровень_развития_технологии_в_россии}

Оценка развития тренда производится по критериям, описанным в п.\ref{sub:эмк_уровень_развития_технологии_в_россии}.
Результаты оценки приведены в таблице \ref{tab:раб_оценка}.

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
\begin{table}[h]
	\centering
	\caption{Оценка развития тренда ``Цифровое рабочее место''}
	\label{tab:раб_оценка}
	\begin{tabular}{@{}llr@{}}
	\toprule
		№ & Критерий             & Оценка \\
	\midrule
		1 & Белые пятна          &      3 \\
		2 & Заделы               &      4 \\
		3 & Возможность альянсов &      2 \\
		4 & Паритет              &      2 \\
		5 & Лидерство            &      4 \\
	\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}

% subsection уровень_развития_технологии_в_россии (end)

% section цифровизация_карт_пациентов_медицинских_учреждений (end)

\pagebreak
